# 笔记核心

执行增强-火弹笔记边做边记，提高执行力，管理生产力和优化工作流程
记忆辅助-理解思考材料，高效的知识，创造成合适的元数据
决策思考-2h+5w 麦肯锡 smart 图像化思考问题
创意启发-链接关联模块，增强创造力和创新力
作品创作-创造流程、作品、素材积累，提高解决问题的能力
信息摘录-整理信息
复盘反思-自己的实战经验，总结经验
收集想法-

卡片笔记法，康奈尔笔记法，5R笔记法，还是九宫格笔记法？

## 操作方式

笔记高效获取、创建、剪切、分割、合并、汇总TOC、引用、调用、修改、删除、备份
note composer 、note refactor  、Text Transporter 插件来实现 
我们通过以上的几个关键步骤：以整理一本书籍的读书笔记为例讲解了如何对Obsidian的笔

获取
popclip+Obsidian clipper
Copy'em Paste
OCR 

创建
点击标签为打开或则创建文件
直接新建文件ctrl+shift+n
通过模板templater创建 ctrl+n 如何带add

标题分离成新文件
Extract heading

剪切

拆分
按标题拆分：Note Refactor+Compres
移动文件到另外文件：Text Transporter:Pushline/selection to another file (PLT)
拆分成新文件：标题右键-移动当前章节

合并
link方式引用和合并
merge note合并

引用
汇总TOC

命名
Sync Filename to Heading Filename Heading Sync

调用
alfred shemming 
Open in Headings
查看被调用的效率View count

修改、删除、备份
使用git+get blackup pro

## 笔记内容
1. 灵感碎片+摘录
- 收集想法
- 參考思路
- 将想法可视化

2. 永久笔记+template执行

3. 项目笔记+备份

## 工作流程

1.笔记本身有OKR-具备高频调用+升级迭代+效果评估

2.使用模板-高频调用+OKR子弹日记 自我管理

3.使用链接-部分有限制使用

## 视觉化

通过创建心理图像来处理信息更喜欢以视觉形式查看信息
Canvas 表达你的想法 图片思考（如图表、图解、地图），而不是文字或数字
在视觉辅助的帮助下轻松理解复杂的概念
 
思维导图 
流程图
图表图标
视觉表现
线性音符

这是 SQ3R 的第四步（扫描、提问、阅读、记住、复习）。遮盖文字并快速集思广益，找出你能记住的内容。只要记下任何东西即可。然后给自己一个机会记住更多的东西。

## 原子结构

原子性-最小化链接和重新组合
迭代过程
支持海量检索

限制文件夹和文件数量
使用模板+链接+重名名

## 没有人从头开始

“白纸——或者今天：空白屏幕——是一个根本性的误解”

“为了让你的研究更有效率，你的第一步应该是缩小范围你选择关注的方面，并提出你的研究和分析将解决的明确问题。

我们必须用手中的笔阅读，在纸上发展想法，并建立一个不断增长的外化思想池。我们不会被从不可靠的大脑中盲目制定的计划所引导，而是被我们的兴趣、好奇心和直觉所引导，这些都是由阅读、思考、讨论、写作和发展想法的实际工作所形成和告知

通过专注于有趣的事情并以书面形式记录你自己的智力发展，主题、问题和论点将毫不费力地从材料中浮现出来。这不仅意味着找到一个主题或一个研究问题将变得更加容易，因为我们不必再从我们头脑中的几个想法中挤出它，从我们的滑箱中出现的每个问题会自然而然地带来可使用的材料。如果我们查看滑箱以查看集群在何处建立，我们不仅会看到可能的主题，还会看到我们已经研究过的主题 - 即使我们无法预先看到它。没有人从头开始的想法突然变得非常具体。如果我们认真对待它并相应地工作，我们实际上就不必再从头开始。

当然，那些相信自己确实从头开始的人也并不是真正从头开始，因为他们也只能借鉴以前学到的或遇到的东西。但由于他们没有根据这一事实采取行动，他们无法追踪想法的起源，手头既没有支持材料，也没有有序的来源。由于写作并没有伴随他们以前的工作，他们必须要么从全新的东西开始（这是有风险的），要么追溯他们的想法（这很无聊）。

由于很少教授或讨论正确的笔记方法，因此几乎所有写作指南都建议从头脑风暴开始也就不足为奇了。如果你一路上没有写作，大脑确实是唯一可以求助的地方。就其本身而言，它并不是一个很好的选择：它既不客观也不可靠——这是学术或非小说写作中非常重要的两个方面。提倡将头脑风暴作为起点更令人惊讶，因为它并不是大多数想法的起源：你应该通过头脑风暴在头脑中找到的东西通常并不起源于那里。相反，它们来自外部：通过阅读、讨论和倾听他人的意见，通过所有可以通过写作伴随的事情，甚至通常可以通过写作来改进。在写作之前思考要写什么的建议来得太早或太晚。太晚了，因为当你面对白纸或空白屏幕时，你已经错过了建立书面资源的机会，但也太早了，如果你试图推迟每一项与内容相关的严肃工作，直到你做出了书面资源。关于该主题的决定。

# 建立智能连接

第一种类型的链接是注释上的链接，为您提供主题的概述。
这些是直接从索引引用的注释，通常用作主题的切入点，该主题已经发展到需要概述或至少变得有帮助的程度。在这样的注释上，您可以收集指向该主题或问题的其他相关注释的链接，最好简短说明在这些注释中要查找的内容。这种注释有助于构建思想，并且可以被视为手稿开发的中间步骤。最重要的是，它们有助于在滑箱内定位自己。你就会知道什么时候需要写一篇。 

不必一次性编写
因为可以随着时间的推移添加链接，这再次展示了主题如何有机增长。我们认为什么与某个主题相关，什么不相关，取决于我们目前的理解，并且应该认真对待：此更改可能会导致另一个具有不同的、更充分的主题结构的注释，然后可以将其视为对前一个注释的评论。

链接意外惊喜
这些链接可以帮助我们发现看似不相关的主题之间令人惊讶的联系和相似之处。模式可能不会立即变得可见，但在两个主题之间建立多个注释到注释链接后，它们可能会出现。

链接是一种系统维护。
寻找有意义的联系是完成手稿的思考过程的关键部分。但在这里，它是以非常具体的方式处理的。我们不是形象地搜索我们的内部记忆，而是逐字逐句地浏览文件盒并寻找联系。通过处理实际的笔记，我们也不太容易想象没有任何联系的地方，因为我们可以黑白分明地看到某些事情是否有意义。

回报
的内部结构，我们的思维塑造的。虽然这种结构是在外部且独立于我们有限的记忆而建立的，但作为回报，它也会塑造我们的思维，并帮助我们以更有条理的方式思考。我们的想法将植根于事实网络、经过深思熟虑的想法和可验证的参考资料。